叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(157)

《凹嗚狼人殺》是台灣八大電視台旗下節目《娛樂百分百》的一個單元，舊名曾為《94間諜94狂─天黑狼人殺》。
由於收視率高，深受觀眾喜愛及熱烈討論，並成為最受關注的單元，YouTube的點擊率多次超越百萬，因此由不定期播出變成固定單元，甚至幾乎每天播出。

逢星期一至五香港時間21:00，於娛百官方YouTube頻道播出。
歡迎加入直播及賽後覆盤。

問米佬係羅志祥
Q：為何羅志祥被稱為問米或米爺？
A：因為他是通靈系玩家，經常以問米形式通過靈媒而裸點三狼，詳情請觀看2019.08.16。
米粉請退散

基本專業術語:
閉眼玩家：夜晚未能睜眼採取行動的角色。
民及民以上：身份較好的人（民或神）。
狼殺：意同「刀」，夜裏被狼人殺死。除第一晚以外，被狼殺的玩家不能發言。
自刀：狼人自殺，用以騙取女巫的解藥與信任。
銀水：被女巫救活的人。
金水：預言家查驗的好人，或是場上已經確定的好人。
查殺：預言家查驗的狼人，或被騎士翻牌查驗的狼人。
毒殺：夜裏被女巫毒死，死者沒有遺言且不能使用槍殺技能。
槍殺：意同「帶」，狼王或獵人死亡時可開槍殺人。
認狼：承認自己的狼人身份。
自爆：狼人主動爆出自己的狼人身分後淘汰，使遊戲強制進入黑夜，讓該狼人後置位無法發言。
票死：每天入夜前場上存活者投票，高票者遭淘汰，可發表遺言。
歸票：由存活的末置位玩家歸納狼坑，並建議好人陣營將之票死。
衝票：意同「綁票」，指投票時某幾名玩家有計劃地一起去票同一個人的行為。
抿身分：遊戲一開始玩家確認角色牌後，藉由觀察表情與反應來猜測各玩家身分。
炸身分：假跳神職查殺或報銀水以測試並觀察其表情反應是否像狼人。
丟水包：首日前置位對重視的後置位發言施加壓力，以製造話題。
擋刀：假跳某神職，降低該神職被狼殺的風險。
退水：承認假跳身分。有時被用於宣告退選警長。
聊爆：發言積極但內容或邏輯貌似狼人。
扛推：發言積極且企圖票死好人，被視為狼人的一種表現。
划水：發言內容過於簡略，快速帶過並且未積極尋找狼人。
跟風：發言跟隨其他玩家，未積極提供自己的看法或觀點。
踩：發言時指出某玩家的發言和狀態不好的地方，而懷疑某玩家可能是狼人。
祼點：在第一天沒有資料情況下發言時便點出自己認為是狼人的玩家。
狼坑：發言時列出自己懷疑是狼人的玩家號碼。
容錯率：表示狼坑中某玩家的狼人可能性相對較低。
輪次：1.指遊戲進行時雙方陣營的領先程度。 2.本輪會被考慮票死的玩家。
跳：意同「拍身分」，宣稱自己是某神職或平民。
假跳：不是該身份的人自稱是該神職或平民。
悍跳：狼人假跳神職。
對跳：兩人以上跳同一個神職。
狼互咬：兩隻狼人刻意互踩對方是狼互相攻擊，以誤導好人相信二人並非同伴。
倒鈎：狼人為隱藏身分，故意做出支持好人陣營的行為。
場外：與玩家發言、表情、投票等遊戲本身無關的因素，如夜晚的動靜。
交牌：指狼隊已自知無法獲勝，選擇投降提前結束遊戲。
警下：未曾起身競選警長的玩家，有選出警長之投票資格。
上警：起身競選警長的玩家，無論是否退選，皆無選出警長之投票資格。
警徽流：警長事先宣告未來警徽流向，以便警長死亡不能發言時能透過警徽傳遞驗人訊息。
撕警徽：警長被淘汰時不移交警徽。

網友推薦集數：
Youtube 懶人播放清單：
1. 2018.08.20 風田名言出處
2. 2019.06.07 可能是史上最氣的一集
3. 2019.06.21 警長局+高玩紀卜心
4. 2019.06.28 無上帝視角+高玩配置
5. 2019.08.02 上帝視角+警長局
6. 2019.09.23 娘娘槍+到底是誰兵變我出處
7. 2019.10.03 鋒澤舞狼出處
8. 2019.11.18 陳零九單人大戰三狠狼
9. 2019.11.29 素人潔米跳神擋刀
10. 2019.12.27 狼王自爆放生女巫嘅結果 (見面會)
11. 2020.01.14 搞笑唱歌局
12. 2020.01.20 小狼扮豬食老虎搞笑英文局
13. 2020.02.06 獵人假穿女巫帶啱風向
14. 2020.02.12 邏輯型狼高玩完美帶風向
15. 2020.02.21 愛神嘅正確玩法
16. 2020.02.25 三狼高玩完美分工秀全場
17. 2020.02.26 (1)騎士前置位發言直接抿中三狼(2)歡樂獵人局
18. 2020.04.14 三狼完美分工 狼王操作carry全場 (石像鬼/守墓人局)
19. 2020.04.15 兩狼裸露 最後一狼力挽狂瀾反敗為勝
20. 2020.05.27 完美估中狼隊劇本 紀走心舌戰晉賴友誼筆記 (十二人警長局)
21. 2020.06.02 狼隊精準刀民反敗為勝
22. 2020.06.19 最強遺言家扭轉乾坤 狼王自帶石像鬼功能 (季冠賽)
23. 2020.07.07 冇上帝視角愛神局 狼隊首次屠城成功
24. 2020.07.27 狼兄狼弟大反轉 偉晉反常理操作竟奪MVP
25. 2020.08.05 狼弟準確下刀 查個毛查到完場惹意外戰果
26. 2020.08.14 偉晉反金變髒水 四狼上警衝鋒屠神 (十二人石守局)
27. 2020.08.26 狼王帶巫屠神局 平民跳守逆轉勝
28. 2020.09.24 高配雲集 凱希古典樂表水帶隊奪MVP(十二人警長狼兄弟局)

凹嗚狼人殺數據整理
玩家、局式、勝率數據：

每個post都有人問嘅八卦FAQ：

W0LF(S)五堅情為凹嗚狼人殺延伸出的男子團體，由顏值擔當邱鋒澤，主唱擔當黃偉晉，舞蹈擔當賴晏駒(小賴)及RAP擔當陳零九、婁峻碩組成，團名Ｗ0LF(S)是以他們的名字：Wayne,09,Lai,Fengze,Shou 合併而成。
團體成立的契機為偉晉跟鋒澤於獵人局2019.09.23創造出「到底是誰兵變我」的金句跟情節，從而誘發創作第一首歌「兵變」的靈感，接著鋒澤先後邀請零九，偉晉以及小賴一起合作而組成W0LF四堅情。
2020年4月，娛百製作〈叮咚五堅情〉，Rapper婁峻碩(Shou)正式加入成為五堅情。

陳零九與邱鋒澤融合遊戲和音樂，創作狼人式情歌
《天黑請閉眼》

《天亮請睜眼》

《絕對發言》

W0LF四堅情《兵變》

W0LF四堅情《速食愛情》

W0LF(S)五堅情《All Day》

其他常玩合作歌曲 Playlist:

娛百環節《叮咚五堅情》:
五堅情2天1夜的宜蘭行程，將5人私下吃、喝、玩、樂、睡真實私下面貌，完整呈現在螢幕前。
第二季製作中，敬請期待！

Inside Joke及人物關係圖解釋：

師父零九救我(0995)
高玩零九及大師兄鋒澤透過重播覆盤以前狼人殺，指導新手玩家如何玩狼人殺。
每星期六晚上九點娛百YouTube播出。
Youtube Playlist:

基本專業玩法
Q: 代丫頭問：為什麼狼王第一天出局不應該選擇帶預言家? 什麼時候可以考慮帶預言家?
A: 一般娛百十人局不應該選擇帶預言家。首先,預言家是可以交由晚上狼殺時間由狼同伴在屠邊時作決定，無需在日間決定。
其次，帶外置位帶中女巫的話可以讓女巫無法開毒，減少一輪次毒殺狼。若帶中第四神或三民其中一民,都有助屠邊勝利。
狼王帶中獵人是以上最為不佳的結果，因為獵人有機會開槍追回輪次，但鑑於第一日資訊不足，獵人可能選擇壓槍，這也是有助狼人屠邊。
狼人可以考慮帶預言家在於預言家是警長擁有警徽下，帶預言家可以讓警徽流無法發揮最大作用。

Q: 為什麼被預言家發查殺需要拍身份?
A: 儘管你作為好人知道自己被狼人預言家發查殺，但外置位其他人仍在分辨真假預言家。誠實地拍身份是最有效讓好人得悉你身份及判斷預言家根據。
被查殺牌可為視野最清晰的一場牌，需要努力表水、點出狼坑及為真預言家號票將狼人放逐。
不拍身份會被視為民及民以下，從而可能被放逐,令輪次落後甚至拉垮好人陣營。狼人被預言家發查殺亦需要拍身份，點狼坑，除非你打算自爆。

Q: 警徽流點玩? 咩叫雙金撕警徽 雙殺外置位?

預言家第一日唔跳嘅後果：
2019.09.05 | 2019.09.06 | 2019.09.30 |
2019.10.24 | 2019.11.13 (冇上警) |
2019.11.18 | 2019.11.19 | 2019.11.22 |
2019.11.25 | 2019.12.12 | 2020.01.08 |
2020.02.11 | 2020.02.12 | 2020.03.17 |
2020.03.19 | 2020.08.05(+雙狼羅漢跳)

私心置頂

nplm

Nplm

有無今場丫頭cap 圖

到底還要傷我多久

佢夾得好辛苦咁
行路都唔郁吓

明串小賴低級玩家

加冰兄你夠啦
我哋講返沁B啦

聽晚又宣傳局…

但佢本身都好似係有料到喎

九叔咁樣串完後 留言區又會跟住講...

你冷靜啲 j返小7呢啲好冇

最衰今場無沁B

聽佢唱歌

Kimberley 呢個樣認唔到

我都想J 小7 呀
下次見小7 上娛百都唔知幾時

我認到把聲，再望字幕先知係佢

係咪對kimberly個樣有咩認知失誤
依家個樣勁路人MK妹

之前有人話佢喺黑澀會嗰陣係冇

沁B 唱阿孚歌識貨喎
連唱歌都掂，使唔使咁完美呀

明明以前唔係行mk妹路線

之前有無聽過

12人局！！！
娛百終於成材...

諗返佢同澤仔上娛百，明明同前幾年冇分別，依家

有孫生呀 冇成材

個陣平過洗衫版

加冰兄你見到個陣容 就知讚錯娛百

但佢一直想行mk路線

陣容嚇死人呀

不過牙冰依家鐵站丫頭

契爺點睇

中間個女仔第一眼以為係荳姐
沁B 直情可以加入原音

娛百肯搞12人局已經謝天謝地...

即係又係打假波

陳零九：

可能改一個月錄兩局咁玩

除咗孫生仲有邊個...

12人如果係kiang局 我寧願唔睇
明明上次得孫生係難睇 高玩歡都選擇唔做唔錯
但呢個陣容

孫生而家仲寵兒過沁B

叫左你唔好

沁B

如果丫頭繼續有誠意就鐵站

狼隊今場垃圾到

佢今日好無誠意

丫頭又唔投票 又拍乜撚嘢平民咁 好難頂

已經好好！！
但幫幫手唔好亂搵嘉賓...

其實09話叫丫頭拍
丫頭邊會識拍

好老實 上次高玩歡直情有驚喜

做一半唔做一半
唔知點解娛百可以咁垃圾

冇玩開警長局嘅應該叫開返啲十人警長熱下身

2074拍女巫就最好啦
仲要拎女巫嗰個唔係高玩 毒咗7嘅話 分分鐘玩到完場都係7單邊女巫
丫頭做狼好唔掂呀

斯亞隻腳黎

咁你都認到

係 本身知道有高玩歡
個個都唔理孫生 淨係狂插高玩歡
但至少兩局完咗 高玩歡都無收咩負評
不過真係0存在咁0操作

乜都冇做過已經係驚喜

佢今集似勁用力夾先必到小小

雖然丫頭好有誠意 但我都想講句身為惡靈做乜事要棄票

佢唔發出啲負分發言 大家已經收晒貨

第二局又唔怪得佢嘅 佢俾阿澤發查殺

娛百咁無心去做...但又可以俾個節目做到2年

其實就要怪佢啦
警下都發番佢金水
但佢要跳不跳身份

要跳不跳, 負分

Nplm一陣屌完份assignment做時差末

連佢五毛王漢見到都無奈嘅陣容

夠㗎喇，高玩歡自己知自己事
一動不如一靜好過

唔好睇啦

我又覺得佢有盡力發言 又唔貼面 我已經收貨(就係拎佢同孫生比較)

末末加油
我都準備去屌下一份asm

今日嗰集唔好睇？

一齊加油

係

都真係幾唔好睇下

蠟鴨

我睇完都想問，今日盤左咩

我貫徹睇完先再屌嘅精神

4號肚很痛

睇完就唔是屌asm係屌娛百
雖然我已經睇咗

nplm 最近對娛百嘅興趣真係越嚟越低

x2 期待澤仔聽日新歌好過

same 以前就算夜咗返屋企都會即刻睇
但而家開住youtube 都想睇其他嘢

俾你地講到唔想睇
仲要無澤仔睇

覺得唔使睇

除非有興趣睇丫頭

大家覺得睇唔睇今晚嗰集好
正皮：梗係睇
負皮：唔好嘥時間

想睇小賴肚痛仲要比全場羞辱三日可以一試

感謝大家意見
都係睇第二啲嘢算
多謝大家

你想睇全場裸點，可以睇

小賴今場搞咩 大失準

nplm
頭先瞓喺床睇狼殺
睇睇下瞓著咗
係我太攰定真係太悶

支持舞曲

好慘

我今場完全飛住睇 3分鐘睇完

MIDA 莎莎會去ML
大家都唔熟種隱狼 搞到唔再拍多集

Nplm 又變時差丸
今日個課金直播好似好精彩

係嚇親我

都好
唔駛搵王子頂剌卦
沁仔有冇去錄?

未聽到

啱啱睇返今場狼殺

啱啱睇返狼殺 佢對奶奶真係好冇美感
唔係好想望佢 好彩佢第一round就俾人投走姐

老妖志玲表示丫頭冇競爭力 又係人妻 所以著幾露都冇問題
今日仲有得錄12人添

沁都會錄啊

讚啦
有沁仔好睇好多

終於唔係啊采填詞

想開始燈定個mv會唔會全程淨係影咪嘴對歌詞

佢咁忙實係求9其拍啦

肯定係影住扮彈琴咪嘴唱歌啦

琴都冇啊大頭咪嘴4分鐘 完！

我覺得丫頭做得半個娛百常客，佢同老妖婦關係肯定好好

重要燈都冇盞，樣都睇唔清

覺得呢首幾啱一個人坐喺黑房角落拍咁

小巨老師睇娛百話分唔到言什麼同鋒澤邊個係預言家

死啦睇呢張圖真係有啲似。。。

可能好似姐卵咁彈兩個琴

夜媽媽又要迫我J

九晉有性

Morning lm

好眼瞓

早晨
瞓晚11點已經瞓左
Miss左澤仔新歌
超中意
完全係我中意個type抒情歌
有無同好

超鐘意
尋晚聽到唔捨得瞓

一起身就狂LOOP
首歌好有回歸暗黑澤嘅感覺
live佢一定唱得好痛
呢首好過反水idol好多

對眼腫晒

你哋傾到好夜？

呢首聽CD版都咁催淚, live一定更揪心
佢把聲真係好啱唱呢種歌 好正好有feel

聽完首歌喊左兩個幾鐘

你地真係好感性

太唔夠瞓搞到依家心口戚戚地

保重龍體呀兩位龍母

明明尋晚最後係俾你哋笑死

丫頭二年八班連黑絲都唔著

係咪要召喚加冰兄

加冰兄: 又開餐

咁重口俾埋下面你睇

眼腫+1

終於知點解

邊個取代佢

真係唔知 咁衰嘅

不過紹安都衰 今日錄石像鬼守墓人
唔早啲講 mida 睇直播先知
急急腳做功課

有無機會係攝夢人個集, 想比莎莎玩
惗住最熟個個女玩可以叫佢下次先黎
結果嬲鳩

叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(158)

都有可能
因為莎莎要返英國...

搞到而家想搵個好樣啲嘅女嘉賓都咁難

今日睇下點 有莎莎 mida
錄石像鬼唔知小7願唔願意嚟

語噥都可以去

話說我再睇小巨覆盤 佢用人設數據庫 抿牌
同發言搵神 好勁 特別講到心態

次後話多啲人follow 會教抿神

佢公司放唔放佢去呀